# L2-DevOps
Мой выпускной проект для Университета на тему управления инфраструктурой на основе кода (IaC).
# Цель и план работ
### Цель
Разработать систему, позволяющую быстро генерировать программное окружение для повышения продуктивности обучения студентов профессиональным компетенциями. 
### План
1) Формирование требований к системе.
2) Проектирование системы.
3) Разработка дизайн-макета.
4) Реализация.
5) Внедрение системы в процесс обучения. 
# Предполагаемая архитектура системы
Для управления инфраструктурой будет использоваться Terraform, на нем будет написан скрипт, запускающий виртуальную машину (далее ВМ).
ВМ скачает с GitLab сайт, (предположительно, написанной на Python c фрейморком Django) и запустит его на Apache (или Nginx).
На сайте, пользователь сможет выбрать необходимые ему программы (из предложенного списка) и сконфигурировать для себя виртуальную машину.
Таким образом пользователь сможет за короткий промежуток времени без лишних усилий поднять виртуальную машину и установить необходимые ему программы.  
![architecture screen](./architecture.JPG)

#
Основные работы над проектом будут вестись летом 2021 года, с надежной доделать проект для рабочего состояния, чтобы уже в осеннем семестре внедрить систему в процесс обучения в Университете Дубна.
